大學時期想入架車屌下 會唔會不切實際？

0父幹 近排爬文再加自己計下數 考車牌,保險同埋買架二手車eg ae110應該加埋3皮到 車位個度應該會試下街拍每個月就唔洗俾3000 廢車唔驚壞
主要想得閒遊車河 車下frd個d想試下黎緊一年當目標儲下錢咁 讀多一兩年出黎返工每個月2000蚊到養車應該ok？ 想問下各位覺得個idea work 5 work 會唔會有d野think漏jor
認真post btw想問ae110係咪真係咁好 驚俾d post撚jor

唔得

維修? 抄牌? 撞到其他車賠錢?
衡量過如果可以就做。

係汽車台都可以見到毒步

2020年啦仲諗110...

爬文見ae110好似唔會壞咁 起碼頂到我出黎做嘢 所以我估維修個度ok？
btw 如果撞到人架車小小eg hi花個d 係大約賠幾多 thx

再搵多d慢慢玩

咁仲有冇更好選擇 2皮內個d

每月2000 泊邊到

有諗過 但係好似大學時期有車同出黎做嘢有車好似兩樣嘢黎

露天個d停車場? 我住偏遠地方 少車個d

當然

我都好似你咁

當你買左車 就有好多野諗 好多野買 好多錢比
無錢就唔好充大頭 拎錢去坐的士好過啦

樓豬你仲要年年驗車（車齡七年以上）同每年俾牌費呢

睇咩車，咩人，幾千至幾萬又話返廠整任佢講
claim保險的話，預咗告老不扣分罰錢，仲要俾墊底費。
加埋又係幾千蚊，之後續保加loading。

無錢唔好充大頭個道理我明 不過可能窮有窮玩 富有富玩 我諗緊窮玩車geh可能性 c兄除jor 保險 每年牌費 維修之外仲有冇其他野要錢 我打算可能開完個post 我再綜合考慮下

oh okok thx

入油每個月都唔止2000啦

當你假日車，1500cc
當你住偏僻地區，停車場平d
一個月渣200km
泊露天停車場
花左，爛左都唔整
開車唔開冷氣 唔大腳俾油 唔過海
唔會食牛肉乾 唔撞到人 唔超速

屋企停車場： 1500
出面泊車：200
牌費：350
保險：200
油錢：200
換消耗品：150

一個月平極都要2600

oh okok thx very useful

實際情況無咁平
例如新手撞凹架車 整車又要幾k
刮花人地架車，如果10k 以下都係硬食唔claim 保險，又幾k
超下速又幾百
泊街牛肉乾又幾百
過隧道又要一日

所以預一個月4k 左右就穩陣d

你都係想型想威姐 又唔係有閒錢 咪搞咁多野啦 一陣HI花人地HI花自己要跌錢你就知麻煩

P牌唔夠25歲 保費一定唔只咁少
除非你搵frd代出

醒下啦

入架車屌下
好似啲mk仔口吻

油費

養車2000邊夠
驗車牌費保險都佔一半
停車場牛肉乾果啲睇你好無彩
家陣油價18蚊L都未計。
裂塊玻璃你都唔夠錢整

你條數計成咁，你點入U架

樓豬mk jai

講真 雖然真係平有平養
你買架110 番嚟
好彩就真係唔洗整
唔好彩嘅 無啦啦著個engine燈 洗下天風又800
無啦啦死粒電 換過粒又800
著唔到車叫個dc9 過電都100啦
係呀 車真係可以窮有窮養
不過唔係真係比d好窮嘅人養囉
只係你多錢準備定 不過唔用咁多出嚟養
唔係真係無錢個d窮養囉

諗下有咩時候會揸車出街，好多人以為自己買咗車就等於好多時間揸車，但實際可能一星期揸得一日

雖然揸出去係可以泊街 但係最好都要有預算比自己泊停車場

如果為咗揸車遊車河，會唔會因為去咗啲平時唔去既地方而洗多咗錢呢？例如食糖水 食宵夜之類
唔好剩係計油費、泊車

我個人唔建議無乜鬆動錢就走去養車，如果要每個月計住計住咁養車其實好無癮

係wor 唔記得左未考牌
咁樣保險起碼1k 一個月

200油。。一個月揸一日？

香港地渣車不嬲都係不切實際
除左要車小朋友/老人家之外根本冇乜必要渣車
淨係去邊都要排隊泊車已經煩到閪咁

2000 驚你車場都唔夠比 宜家周圍都2千幾
淨係車場牌費保險驗車 壞下呢樣果樣 一年4皮走唔甩
仲未計油錢 出面泊車 隧道費呢d就睇你點用

講到尾買車就係為左爽 唔好諗實唔實際
搭車一定最實際

200km 用油卡差唔多啦
前題係唔開冷氣唔大腳唔塞車

實際應該停車場3千，油2千，牌費+保險2萬，仲未計撞

讀書期間搵錢一定唔多
要交家用要飲食費交通費都要交學費
仲諗住學車渣車嚟玩學車都要近萬左右買車仲煩

搞到咁又要揸又要慳真係搭車算

買架最平錢7，型唔到威唔到仲要死慳爛慳，又無實際用途，拎去買隻勞都無咁嬲

而且我想講香港地玩假日車真係情願搭車，星期日去市區搵位慘過去死，如果用樓主邏輯就9成係等錶位，衰起上黎剩係等位果段時間已經足夠你搭車過去

點解冇實際用途？ 後生多時間 有架車想話去遠d玩 camping 遊車河 有架車的確方便好多 返學遠距離個d都係搭車架la 係想屌翻架車 好多時候方便得多

願聞其詳 btw新手就係上黎睇條數點計架la 未學點做數ah 又關入u事

icic I mean每個月3 4千蚊應該都ok 上黎開post係驚條數有錯 要成每個月5000 我就應該收下皮先

想遊車河嘅去租車揸好過啦

要威嘅咪去租架牛，馬，波子

同埋係香港揸車絕對唔係方便d

塞起上黎同搵位泊車個時就會寧願一早搭地鐵

驚你到時養到車但飯都無錢開

後生想威者。
你真係“屌”咗架AE110實比人笑。

後生就渣電單車玩下啦又型又爽

正解

另外有d巴打留言話要留錢for撞車賠錢呢part我覺得多餘既 小心d揸就得 如果你係會成日hi花又撞我希望你唔好揸車

車場租 油錢 牌費 保險 呢啲Google都搵到啦
自己發掘資訊都做唔到，入咩U?

牌費 燕梳 平均每月都差唔多一千 你一個月入1000蚊

油？ 但你新牌通常都成日想操車 仲未計你泊街比人抄

雖然近排係小啲 同壞野 換消耗品 2千真係好難

咁你讀咩書都可以上網online學la 小中大學照你咁講全部汁得 上黎問我覺得會清楚小小姐 唔明問小小嘢就著曬係咩心態
祝願你以後問乜9都可以問到google大神 唔洗再問人

新牌保險無咁平啦 應該都五六千一年

btw多謝咁多位意見

你係Google完 有基本料 再問 冇問題
哥仔 你而家好明顯係連基本功課都未做
香港地每個月2000可以養架車?
係嘅話我諗香港起碼多3倍私家車

如果你覺得你咁樣已經係Google咗
咁你真係好大鑊

認真 預4000啦 同埋舊車買番黎都好大機會要換下消耗

品 例如電池 計油 波箱油 當然希望無野整

無錢不如買平啲 2萬樓下 留番啲錢後備

你咪證明jor我開post geh重要性lor google養車2000-6000都有 我上黎最主要係confirm ah

老實講 下下都要google晒d 答案既
其實就唔洗有討論區啦
你話今個月有人討論過 樓主轉頭又開post 講就抵屌姐
你唔like 既咪唔洗回佢等佢自己沉底
ok 既咪留言幫下佢囉
汽車台既post 又唔係多
唔洗下下屌人唔google 既

真

人一世
想試就去馬

得閒請下人搭uber咪好

渣架錢七出嚟可能會有反效果添

你地又唔洗咁harsh既
人地都係問下意見
每月幾千蚊，兩年就差唔多十皮
條數afford到咪GO

mk仔讀多D書先玩車啦
又屌車又work 5 work
2000蚊泊下車都冇撚左啦
定係你車朋友出旺角,之後係街兜一個鐘搵位都唔肯入停車場?
我係女都即走

咁岩人地識答丫嘛 有機會屌下人啦 咪衝出黎威囉
識使撚開post問咩on9

2000真係養唔到⋯
揸電單車啦

如果4000ok 但5000就收皮
咁我寧願你真係收下皮先
差個一千蚊就搞到咁煩

但如果你鐘意嘅我哋講咩你都唔會聽入耳
趁後生乜都試下囉

咁其實養架車大概要幾錢左右
我望過樓下停車場兩千鬆d

應該假日車多 純粹想有個數
學生哥 想買架車帶埋隻狗最後個幾年見下世面
錢方面比較鬆動 唔係大問題

你諗下有冇錢賠撞到人地架車既墊底先
如果你p牌唔夠25墊座起碼2皮
你係咪可以隨時拎到2皮出黎唔會搞到開唔到飯先
拎唔到或諗住問屋企人俾既話, 我勸你收收皮先

4500已經係計到最平
實際上停車費有錢冇可能得1500同500咁少, 要俾多幾多你睇返自己個場同埋一個月行多km你自己心中有數

未仆過街唔知痛 買啦!

如果錢係鬆動既，買架腳車
你18歲，保險好貴

5000一個月喇

其實呢.拎養車果$4000坐uber/的士
係足夠你去任何地方

有個司機俾你指指點點之餘
仲要乜柒都唔使煩

平有平玩
當年讀緊大學去到yr3都出左架harrier做代步車
果陣每個月開支大約3-5k
但當時已經有份full time返緊

外國免泊車，油錢平一半先做到2000一個月
香港咪玩啦

如果停車場要好遠先去到
好快你就會唔想用架車

因為隨時搭的士仲方便仲平

識人次次買完嘢揸去屋企樓下
急屎咁衝上樓放低嘢
然後揸番架車去好遠嘅停車場
再行十五分鐘返屋企

咁辛苦都唔知為乜

呢句真 好多p牌18-24歲成日話要買車買車
但又唔計下唔夠牌齡同唔夠歲個墊底貴撚到仆街

其實樓主真係唔洗諗
佢自己講到4000勉強可以5000就話唔得
又點會咁鬆手有2皮閒錢拎到出黎

其實holiday driver先最唔好玩
放假商場郊外全部都排到仆街, 都唔知班holiday driver放假揸去邊覺得咁過癮

搵人代出保險，
有起事上黎 果人有冇咩野要上身？

咁你覺得呢啲係需要定係想要？ 係你冇乜能力既情況下做呢個決定

又冇乜刑事責任既
司機走數咪追車主
佢撞到貴車保險通常賠得100萬夠唔夠賠? 司機著草咪追你囉

計我話，樓豬想去就去做

人生得一次，到第時大學畢業想大家都記得同你去遊車河威威定係做毒L被唾棄？

買完養唔掂咪再賣番出去，如果真係好鐘意就自然搵方法去搵錢架啦

但係如果渣車返學好威威豬

佢買架錢七威條毛咩
而家啲人醒咗好多架喇 係樓主唔知做乜

你泊邊先?
市區大學幾十蚊一粒鐘, 你剩係泊車可以用你200蚊一日, 你俾得起咪威囉
威唔威從來都係錢既問題黎啫, 有錢你咪有得威囉

啲女同學比你溝晒喎

其實佢計漏咗一樣嘢
就係佢連牌都好似未考
而家由交文件排期筆試到第一次考路試嗰日都差唔多一年
唔好彩肥一次搶快期都兩個月

搞得嚟都就嚟畢業

揸出黎7

有車都可以係毒L。

佢以為自己好威威豬，但啲同學只係當佢係司機，好過叫UBER。

起碼都NZ121，110太舊啦。

梗係唔揀日本車啦

咪話jor 出咗車都係頂多一年就grad

講緊你隨時畢業都未有車牌

唔係一年咩？ 定你預我要考多幾次

你覺得見你揸架110 威d
定係程程的士威d?

樓豬 仲有一樣野係
你真係好鐘意車嘅話
買左架110 之後 你實心郁郁想改呢樣改個樣
買呢樣買個樣 呢個係一定的

人地個架唔壞
你個架壞左咁點

講緊大學19-21歲個d我估你渣乜都型la

嗱，要睇自己手車。有啲人渣車都渣得幾柒下

我覺得預兩次啦
得3成人 1 take pass

可能係？
我本身個plan係110玩返一兩年 grad jor就放返出去咁

真心，AE110嘅話真係唔型，你架車同你個人差唔多年紀喎大佬

樓主 你真係太天真了
110 d樣太舊太柒
你d同學仔見慣街d新車
見到你架垃圾車 真係不如坐uber好過
如果計拎嚟威嘅話 你出入uber肯定型過你揸110
除非你一世保持神秘唔車人 剩係話人知你揸車
唔係嘅話 我係你同學就會同你講 無錢就唔好充大頭鬼啦

如果係用嚟自己J嘅話 就去馬啦
自己J 咩都抵

我每月MARK數,
日日用車, 番地盤工唔洗泊車, 未計牌費 ,

泊車: 2130
油錢: 1600 (8.5 -10.2L per 100km, 夏天開足冷氣)
維修: 400
出街泊車+隧道: 380
牌費未計

岩岩上一年每月平均約 $4500左右

讀u都養得起 番ft多錢左
你會身痕唔養車？？
無可能

200一日, 一個月當你返20日一個月洗多4000泊係大水學, 養車基本開支5000, 總數
你信唔信我一個月拎9000去食女多過你揸架錢七多多聲?

讀大學有閒錢就儲埋先啦
養架錢七威得去邊

其實一般大學生邊有本事攞$9K一個月出嚟，畢業生都未必得啦。

見你個名即刻想聽返呢首歌

香港玩車係luxury

所以揸車返大學溝女真係晒gas
就算我攞得出9000一個月, 我洗係其他地方食女仲易過你

睇下依家啲大學生咩質素，竟然會問啲咁嘅問題！

你估你揸架ae110型d, 定係地中海大肚腩阿叔揸架法拉利型d?
你試下揸去lkf睇下d女上你車定個阿叔車?

唔建議, 一，你冇經濟能力，2， 澳洲燒到咁，環保d啦

不如你問下自己點解咁有自信自己一定一定pass?
運吉處數據話你知得三成咁上下

我估應該係我渣110型d？
我估我著u記應該型過地中海ah叔著hermes？

獄火重生啫，做人正面啲

運豬處好多o靚仔排隊學車

其實我建議你都係買車嘅，不過要預多少少錢。同埋屋企人支唔支持你先？

問左保險未？預多d好喎
年輕，新牌

咪玩啦
d女見法拉利就出晒水啦

你自我感覺良好覺得自己型就得啦
不過夠個Hermes阿叔爭女食再講

唔怪佢既
仲係大學生心態多數都係咁

洗鬼法拉利
搵個阿叔揸架520i f10去食女都贏撚佢ae110啦
型條撚

分分鐘日日坐的士仲平過你養車

支持ah 其實我係上黎問下養車價姐

要問清楚係咪真心支持

車唔貴，係養車成本貴。好靚仔嘅車都係幾萬有交易。

同埋有車真係會有女埋身、主動

你鍾意食埋d臭雞咪讓曬俾你食lor 陣間屌埋d唔知咩性病就
同埋建議你慳返啖氣教人點食女la 第一我從來冇話要用架車食女咁低招 第二教人點食女e d識架la 麻煩你收一收皮先

2000油錢都唔夠比啦屌
你有冇錢都唔重要
但買得車預咗要洗好多錢
唔好諗住可以好平就養到車

小朋友發爛渣
揸唔撚起車買架玩具車算啦
我驚你買架autoart都冇錢咋

老屎fuck屌人當係型
咁有錢笠咗P先la P牌仔
同埋唔洗禁埋不推文wor 你P牌都推唔到post la on9仔

好過你真人連p牌都冇
唔係喎, 你係連學牌冇

追追下變左小學雞鬧交post

講咁耐原來牌都未有

好小學雞
串唔過人就拎真人d嘢黎串 你上連登都係想屌人求開心姐
得la 得la 真人有牌好勁ah d女見到你塊牌實衝上黎幫你含

哦…講咁耐原來你上唔係問緊真人揸車, 早d講啦
咁就簡單啦買部ps4 pro加隻gt sport再加隻g29一皮有找夠你有排玩

我住大西北，以前返港大，有一排試過渣車返學，女係媾到，不過條數好那利
屋企車，只係睇個人Cash Flow
一程西隧，一程紅隧已經$100
堅尼地城日泊100左右
油錢冇計，但大腳同埋開足冷氣，100應該走唔甩
咁計起碼都$300一日

你話值唔值好睇個人，大個返工都會覺得貴
但而家諗返，起碼都爽過先
放學上車就走人，塞下紅隧聽下歌，同條女去食影下相，食下糖水，呢啲係冇車既人唔會明
至少我冇後悔過個段日子

利申：車已賣

樓主我撐你
依啲年紀出架錢7都好
同班frd柴娃娃去玩
或者車下條女都好
已經好開心好滿足
依啲青春回億大個俾唔返

至於上面條友唔洗理 連登好多依類人
實叫你唔好出 話哂錢 又話自己點點點揾幾多錢都唔出
人人興趣唔同 冇得咁比較
仲有個串人年紀 咩料
十足十啲廢老一樣

不過2000蚊個月真係唔得
起碼4千啦
如果你冇自己車位

icic ching個時渣咩車

thx thx 我會儲下錢架la

0父幹唔洗諗

p牌 w205揸翻學 翻學泊街 夜晚就停月租
搭地鐵同渣車差唔多時間

19歲 老豆出保險

鐘意就去

有目標係好事, 不過養車有時唔係表面咁睇咁簡單, 不過首先都係考到牌先講............